荃灣家長 跨區為子報皇仁 副校長：考生須掌握時事 認識STEM

2019年01月04日

荃灣家長 跨區為子報皇仁
副校長：考生須掌握時事 認識STEM

皇仁書院今年有43個自行分配學位學額。何頴賢攝

【升中交表】

【本報訊】中一自行分配學位昨日起至本月17日接受申請，中學可以安排面試甄選學生。傳統名校皇仁書院副校長趙善衡表示，校方期望學生有良好的中、英語溝通能力，並對時事有良好掌握，能表達個人見解，亦要認識STEM（科學、科技、工程及數學），對如何用科技解決社會問題有基本認知，面試內容主要會是應用性題目。

記者：鄧力行

皇仁書院副校長趙善衡表示，今年該校有43個自行分配學位學額，收生標準方面，學業成績佔40%、課外活動佔15%、面試佔45%，面試內容包括中文、英文、數學和常識，亦重視學生的溝通能力。校方會在今年3月面見約200名申請人，時間地點及有關安排將另行通知。
.
相關新聞：名校科學題 或須用英文答

家長指最深刻校友是盧寵茂

對於在音樂或運動方面有卓越表現的申請者，皇仁亦會另行約見面試，此類學生須提供相關達致一定水平成績的證明，例如小學校際運動獎項、樂器級別考試證書等，而整體甄選入學標準包括操行、課外活動、面試表現，以及有關運動或樂器項目的測試。皇仁將約見20名此類申請者，取錄名額不超過7個。

中一自行分配學位申請日期由昨日起至本月17日，填妥的申請表格和有關文件須親自交回學校，家長需即時取回已蓋上學校校印、名稱和編號的「家長存根」及學校發出的確認通知書。教育局會在今年7月9日同時公佈自行分配學位和統一派位結果，學校不會另行通知。

昨日是中一自行分配學位階段第一天收表，早上有數名家長到皇仁書院交表。家住荃灣的家長黎太跨區到皇仁交表，明言以皇仁為首選，不擔心未來兒子或要跨區上學：「香港好細，好方便。」黎太說，兒子小四開始為他預備升中，鼓勵他努力讀書，現於荃灣官立小學考獲全級頭十名，課外活動則有鋼琴、跆拳道和奧數，當中鋼琴考獲8級。她指去年3月帶兒子來過皇仁開放日，跟皇仁的學生談過後，兒子便心儀皇仁，希望成為當中一分子，而皇仁亦培育不少人才，問到對哪位皇仁校友印象最深刻，黎太說是盧寵茂醫生。

家住灣仔區的印尼裔家長Miss Yu則盛讚皇仁往績和聲譽俱佳，已將兒子過去的獎狀、證書等帶來望增加入讀機會，兒子亦有學功夫、板球和柔道等，每天放學都上補習班。她稱對兒子有信心，認為他在面試時表現真正的自己便可。

上一則
上一則
考車「肥佬」襲考官 內地婦囚6天

下一則
下一則
名校科學題 或須用英文答

屌你老母，唔好害人嗱，STEM 除左civil ，其他都係食蕉。

梗係印象深刻